\input{preamble}

\begin{document}
    \includecourse

    \begin{demo}
        \textbf{Lemme 1 page 1}

        \begin{itemize}
            \item $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ une série entière
            \item $\rho > 0$ 
            \item $( a_n \rho^n )_{n \in \N}$ est bornée
            \item $M$ un majorant de $( \abs{ a_n \rho^n } )_{n \in \N}$
        \end{itemize}
        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C$ tel que $ \abs{z}<\rho$ 
            \begin{align*}
                \forall n \in \N, 0 \le \abs{a_n z^n} = \abs{a_n \rho^n} \times
                \abs{\frac{z}{\rho}}^n \le M \abs{\frac{z}{\rho}}^n
            \end{align*}
            Or $\sum \abs{\frac{z}{\rho}}^n$ est une série géométrique de raison
            $\frac{ \abs{z}}{\rho}$ avec $\frac{ \abs{z}}{\rho} < 1$ 

            Elle est donc convergente.

            Par linéarité, on en déduit que $\sum M \abs{\frac{z}{\rho}}^n$ est
            convergente.

            On déduit du critère "$0 \le u_n \le v_n$ " que $\sum \abs{a_n z^n}$ est
            convergente.

            \Finalement $\sum a_n z^n$ est absolument convergente.

            \highlighty{Pour tout $z \in \C$ tel que  $ \abs{z}<\rho, \sum a_n z^n$ est
            absolument convergente}
        \end{itemize}
    \end{demo}

    \begin{demo}
        \textbf{Conséquence}

        On suppose que $\sum a_n z_0^n$ est convergente.

        Alors $a_n z_0^n \rlim{ n \to \infty } 0$ 

        Donc $ \abs{a_n z_0^n} \rlim{ n \to \infty } 0$ 

        On en déduit que $( a_n \abs{z_0}^n )_{n \in \N}$ est bornée.

        On pose $\rho = \abs{z_0}$ puis on conclut avec le lemme d'Abel.
    \end{demo}

    \begin{csqs}
        \textbf{Définition 2 page 2}

        Soit $r \in \intervallefo{0}{+\infty}$ 

        $r \in E \implies r \le R$ 

        $r < R \implies r \in E$
    \end{csqs}

    \begin{demo}
        \textbf{Proposition 1 page 2}

        \begin{itemize}
            \item $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ une série entière de rayon de convergence $R$ 
            \item $z \in C$ 
            \item $E = \set{ \rho \in \R_+, ( a_n \rho^n )_{n \in \N} \text{ est bornée} } $
        \end{itemize}
        \highlighty{On suppose que $ \abs{z} < R$}

        Il existe $\rho$ tel que $ \abs{z}<\rho<R$ 

        $\rho \in E$, donc $( a_n \rho^n )_{n \in \N}$ est bornée.

        En appliquant le lemme d'Abel, on en déduit que : \highlighty{$\sum_{n\ge 0}a_n
        z^n$ est absolument convergente}

        \highlighty{On suppose que $ \abs{z}>R$}

        On en déduit que $ \abs{z} \not\in E$, c'est à dire que $( a_n \abs{ z^n } )_{n
        \in \N}$ n'est pas bornée,

        En particulier $a_n z^n \not \rlim{ n \to \infty } 0$,

        Donc \highlighty{$\sum a_n z^n$ est divergente}
    \end{demo}

    \begin{rmq}
        \textbf{Remarque page 2}

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C^*$.
            \begin{align*}
                \forall n \in \N, a_n z^{n+k} = \underbrace{z^k}_{\lambda \neq 0} a_n z^n
            \end{align*}
            Les séries numériques $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ et $\sum_{n\ge 0} a_n z^{n+k}$ 
            sont donc de même nature.
        \end{itemize}
        Les séries entière $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ et $\sum_{n\ge 0} a_n z^{n+k}$ ont donc le même
        rayon de convergence.
    \end{rmq}
    \begin{demo}
        \textbf{Proposition 2 page 3}

        \begin{itemize}
            \item $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ une série entière de rayon de convergence $R$ 
            \item $z_0 \in \C$
        \end{itemize}

        \begin{itemize}
            \item Forme faible du premier point de la proposition 1 :

            \Si $ \abs{z_0}<R$ \alors $\sum_{n\ge 0} a_n z_0^n$ est convergente.

            La contraposée s'écrit :
            
            \highlighty{\Si $\sum_{n\ge 0} a_n z_0^n$ est divergente \alors $ \abs{z_0}\ge
            R$}

            \item Deuxième point de la proposition 1 est :

            \Si $ \abs{z_0}>R$ \alors $\sum_{n\ge 0} a_n z_0^n$ est divergente.

            La contraposée s'écrit :

            \highlighty{\Si $\sum_{n\ge 0}a_n z_0^n$ est convergente \alors $ \abs{z_0}\le
            R$}
        \end{itemize}
    \end{demo}
    \begin{demo}
        \textbf{Remarque page 3}

        On suppose que : $\forall z \in \C, \abs{z}<M\implies \sum a_n z^n$ est
        convergente

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C$.

            On suppose que $ \abs{z}<M$, on déduit des hypothèses que $\sum a_n z^n$ est
            convergente.

            Donc $ \abs{z} \le R$ (proposition 2)
        \end{itemize}
        \Finalement : 
        \begin{align*}
            \forall \forall z \in \C, \abs{z}<M \implies \abs{z}\le R
        \end{align*}
        Donc $M\le R$ c'est à dire $R\ge M$
    \end{demo}

    \begin{demo}
        \textbf{Proposition 3 page 3}

        \begin{itemize}
            \item $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ de rayon de convergence $R_a$ 
            \item $\sum_{n\ge 0} b_n z^n$ de rayon de convergence $R_b$ 
            \item à partir d'un certain rang : $ \abs{a_n}\le \abs{b_n}$
        \end{itemize}

        \begin{itemize}
            \item \highlighty{Soit $z \in \C$ tel que $ \abs{z}<R_b$}

            A partir d'un certain rang : $ \abs{a_n z^n} \le \abs{b_n z^n}$

            Or $\sum \abs{b_n z^n}$ est convergente.

            On déduit du critère "$0 \le u_n \le v_n$ " que $\sum \abs{a_n z^n}$ est
            convergente,

            donc \highlighty{$\sum a_n z^n$ est convergente}
        \end{itemize}
        Pour tout $z$ tel que $ \abs{z}<R_b, \sum a_n z^n$ est convergente.

        Donc $R_a \ge R_b$
    \end{demo}
    \begin{demo}
        \textbf{Proposition 4 page 3}

        \begin{itemize}
            \item $\sum_{n\ge 0}a_n z^n$ une série entière de rayon de convergence $R$ 
            \item à partir d'un certain rang, $a_n \neq 0$ 
            \item $\frac{ \abs{a_{n+1}}}{a_n} \rlim{ n \to \infty } l \in
                \intervalleff{0}{+\infty}$  
        \end{itemize}
        Pour $z \in \C$ et $n \in \N$, on pose $u_n = \abs{a_n z^n}$ 

        Pour $z \neq 0$, à partir d'un certain rang, $u_n >0$ 

        \highlighty{Cas $l=+\infty$}

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C^*$ 

            $\frac{u_{n+1}}{u_n} \rlim{ n \to \infty } +\infty >1$ 

            La série $\sum u_n$ diverge grossièrement, i.e. $u_n \not \rlim{ n \to \infty
            } 0$

            Donc $a_n z^n \not \rlim{ n \to \infty } 0$ 
            
            D'où $\sum a_n z^n$ est divergente.
        \end{itemize}
        \Finalement, pour tout $z \in \C^*, \sum a_n z^n$ est divergente.

        \highlighty{Donc $R=0$}

        \highlighty{Cas $l=0$}

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in C^*$.

            $\frac{u_{n+1}}{u_n} \rlim{ n \to \infty } l \abs{z} = 0 < 1$ 

            La série $\sum u_n$ est donc convergente,

            d'où $\sum a_n z^n$ est absolument convergente, donc convergente.
        \end{itemize}
        \Finalement, pour tout $z \in \C$, $\sum a_n z^n$ est convergente.

        \highlighty{Donc $R=+\infty$}.

        \highlighty{Cas $l \in \intervalleoo{0}{+\infty}$}

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C^*$.

            $\frac{u_{n+1}}{u_n} \rlim{ n \to \infty } l \abs{z}$

            \begin{itemize}
                \item Pour $ \abs{z}<\frac{1}{l}, \frac{u_{n+1}}{u_n} \rlim{ n \to \infty
                } l \abs{z} < 1$ 

                La série $\sum u_n$ est donc convergente, d'où $\sum a_n z^n$ est
                absolument convergente, donc convergente.

                \item Pour $ \abs{z}>\frac{1}{l}, \frac{u_{n+1}}{u_n} \rlim{ n \to \infty
                } l \abs{z} >1$ 

                La série $\sum u_n$ diverge grossièrement, i.e. $u_n \not \rlim{ n \to
                \infty } 0$

                Donc $a_n z^n \not \rlim{ n \to \infty } 0$, d'où $\sum a_n z^n$ est
                divergente.
            \end{itemize}
            \Finalement : Pour tout $z \in \C$ tel que $ \abs{z} < \frac{1}{l}, \sum a_n
            z^n$ est convergente. Donc $R\ge \frac{1}{l}$ 

            Pour tout $z \in \C$ tel que $ \abs{z}>\frac{1}{l}, \sum a_n z^n$ est
            divergente. Donc $R \le \frac{1}{l}$

            \highlighty{Donc $R=\frac{1}{l}$}
        \end{itemize}
    \end{demo}

    \begin{expls}
        \begin{itemize}
            \item $\sum ( 2i )^n z^n$ 

            On nomme $R$ le rayon de convergence de $\sum ( 2i )^n z^n$.

            On pose, pour $n\ge 0, a_n = ( 2i )^n \neq 0$.
            \begin{align*}
                \frac{ \abs{a_{n+1}}}{ \abs{a_n}} = \frac{2^{n+1}}{2^n} \rlim{ n \to
                \infty } 2
            \end{align*}
            D'après la règle de d'Alembert sur les séries entières, $R=\frac{1}{2}$.

            \item $\sum \frac{n^2+1}{n} z^n$ 

            On pose, pour $n\ge 1, a_n = \frac{n^2+1}{n}$

            On nomme $R$ la rayon de convergence de $\sum a_n z^n$
            \begin{align*}
                \frac{ \abs{a_{n+1}}}{ \abs{a_n}} = \frac{( n+1 )^2+1}{n+1} \times
                \frac{n}{n^2+1} \undersim{ n\to +\infty } \frac{n^3}{n^3}=1
            \end{align*}
            \donc $ \frac{\abs{a_{n+1}}}{ \abs{a_n}} \rlim{ n \to \infty } 1$

            D'après la règle de d'Alembert sur les séries entières, $R=\frac{1}{1}=1$
        \end{itemize}
    \end{expls}
\end{document}
